%%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
%%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
%\begin{minipage}{\textwidth}
%	\textbf{Ejemplo 1}\newline
%	¿A qué tasa periódica mes vencida,  COP 30{.}000 se convertirán en  COP 35{.}000 en 6 meses?\\ \\
%	\textbf{Solución.}\\
%	\begin{center}
%
%		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
%		%Creación de la cuadricula
%		\begin{tabular}{|c|c|c| }
%			%Creamos una linea horizontal
%			\hline
%			%Definimos el color de la primera fila
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
%			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
%			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN TITULO
%			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
%			\multicolumn{3}{|c|}{$pf = 6pmv$} \\ \hline
%			%Definimos el color de la primera fila
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
%			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN TITULO
%			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
%			$F =  COP 35\,000$                                                       & $n = 6 \textit{  pmv}$                                                       & $i =  COP ? pmv$ \\
%			$P =  COP 30\,000$                                                       &                                                                              &               \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
%			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
%			
%			
%			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
%			%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
%			%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
%			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=1.2]{1/capitulo1ejemplo1.pdf} }                                                                                         \\ \hline
%			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
%			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
%			
%			
%			
%			%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
%			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
%			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
%			
%			$F = P(1+in) \hspace{0.3cm} \textit{Valor futuro}$                   & \multicolumn{2}{c|}{$i = \frac{F}{nP}-\frac{1}{n} \hspace{0.3cm}\textit{Tasa de interés periódica}$}                      \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
%			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN TITULO
%			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
%			 \multicolumn{3}{|c|}{$i =\frac{ COP 35{.}000}{6\cdot  COP 30{.}000}-\frac{1}{6}=0.2778$}                 \\ \hline
%			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
%			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
%			
%			\rowcolor[HTML]{FFB183}
%			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline    
%			
%			\multicolumn{3}{|c|}{$i = 2.778\%pmv$} \\ \hline
%		\end{tabular}
%		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
%		\newline \newline
%	\end{center}
%\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
